Naar de beste van mij geloof, onze zaak was in het laatste aspect een vrij algemene.
Elke ochtend ging Herbert met de lucht steeds opnieuw de stad in om te kijken over hem.
Ik bracht hem vaak een bezoek in de donkere achterkamer waarin hij combineerde zich met een inktpot, een hoedenspeld, een kolendoos, een touwdoos, een almanak, een bureau en een stoel en een liniaal; en ik kan me dat niet herinneren zag hem ooit iets anders doen dan naar hem kijken.
Als we allemaal wat gedaan hebben Wij verbinden ons ertoe te doen, zo trouw als Herbert deed, we zouden kunnen leven in een Republiek van de deugden.
Hij had niets anders te doen, arme kerel, behalve op een bepaald uur van elke middag om "naar Lloyd's" te gaan - in naleving van een ceremonie van het zien van zijn directeur, denk ik.
Hij heeft nooit iets gedaan anders in verband met Lloyd's die ik kon achterhalen, behalve terugkomen Nog een keer.
Toen hij vond dat zijn zaak buitengewoon ernstig was, en dat hij positief was moet een opening vinden, hij zou doorgaan met 'Veranderen op een druk moment en binnenlopen' en uit, in een soort sombere country-dansfiguur, onder de verzamelde magnaten.
"Voor," zegt Herbert tegen mij, thuiskomend op een diner van die speciale gelegenheden, "Ik vind de waarheid te zijn, Handel, dat een opening zal niet tot één komen, maar men moet ernaar toe gaan, - zo ben ik geweest. "
Als we minder aan elkaar gehecht waren geweest, denk ik dat we haten elkaar elke ochtend.
Ik verfoeide de kamers erachter uitdrukking in die periode van berouw, en kon het niet verdragen zicht op de livrei van de Avenger; die duurder was en een minder winstgevend uiterlijk dan op enig ander moment in de vierentwintig uur.
Naarmate we meer en meer schulden kregen, ontbijt werd een holere en holere vorm, en bij één gelegenheid bij ontbijttijd dreigde (per brief) met gerechtelijke procedures, "niet onbedoeld los van elkaar, 'zoals mijn lokale krant het zou zeggen', met sieraden, ' Ik ging zo ver dat ik de Wreker bij zijn blauwe kraag greep en schudde hij stond op, - zodat hij eigenlijk in de lucht was, als een gelaarsde Cupido, - voor het veronderstellen dat we een rol wilden.
Op bepaalde tijden - wat betekent op onzekere tijden, want ze waren afhankelijk van onze humor - ik zou tegen Herbert zeggen, alsof het een opmerkelijke ontdekking was, "Mijn beste Herbert, het gaat slecht met ons."
'Mijn lieve Händel,' zei Herbert in alle oprechtheid tegen me, 'als je wilt geloof me, diezelfde woorden waren op mijn lippen, door een vreemd toeval. "
'Dan, Herbert,' zou ik antwoorden, 'laten we onze zaken eens bekijken.'
We hebben altijd diepe voldoening verkregen door een afspraak te maken voor dit doel.
Ik dacht altijd dat dit zaken waren, dit was de manier om confronteer het ding, dit was de manier om de vijand bij de keel te pakken.
En Ik weet dat Herbert dat ook dacht.
We bestelden iets speciaals voor het avondeten, met een fles iets dergelijks op de gebruikelijke manier, zodat onze geest dat kan worden versterkt voor de gelegenheid, en we kunnen goed op het punt komen.
Het diner voorbij, we produceerden een bundel pennen, een overvloedige voorraad inkt, en een mooie vertoning van schrijf- en vloeipapier.
Want er was iets zeer comfortabel in het hebben van veel briefpapier.
